認真po 大學應該要做/學啲咩？

唔好同我講咩大學5件事 on9嗮時間

暫時做緊：
褶圖書館睇課外書（文史哲心理 business 投資）
（Btw有咩書推介都可以講埋）
諗住開始學煮嘢食
睇英文書練英文
返part time 星期六日幫人補習

目標：
-Ielts 7分以上
-year 3 去 exchange

仲有咩要做？想大學4年開拓視野 提升競爭力 唔想浪費時間

關心社會

識人好過識字
識人攞source好多過埋頭苦讀
大學同學喺畢業後嘅關係可以好有用

有 我地年輕人更加要裝備自己 先改變到呢個社會
Ys

Source姐係pastpaper嗰啲？

樓主好有恆心

功課, pastpaper, notes

之前就係沉迷打機 浪費嗮啲時間冇好好學習（唔係教科書）
考完dse發現自己係0 咩都唔識

same
but樓主咁都入到U
睇嚟我係垃圾中嘅垃圾

最後一年戒打機戒動漫 每日爆seed溫書 最後2字頭入u

intern ,創業, 爆gpa, 學投資, 識幾個知已

讀咩科？

咩科先？如果business科First hon係基本
要exchange，最好間U有人識既
Intern好重要，起碼一份係香港既MNC，再一份去overseas做
學多一種language，同一種programming language
Join mentoring programme，要係你果行既大公司高管做mentor果種，唔係濕9垃圾人又話自己係mentor果種
參加business case study之類果d比賽，而且要有獎
唔使上莊都得，晒時間
唔好返part time，晒時間，除非同你果行有關（你又intern又scholarship，用黎炒下股應該生活到既）

利申：9up，以上有8成我做唔到

工學院

咁無野啦，當我無講過😂

直入定IVE Asso升

Thx巴打先
之前炒股輸好多 唔會再炒了（希望控制到自己）
嚟緊會整portfolio 長線投資

直入

我自己先
去完歐洲exchange
Ielts 7
自從中學畢業冇做義工，以前做好多

建議返2份大公司或者有用intern
唔洗幫人補習 除咗$200/hour以上 因為曬時間冇得著 真係為咗錢
鍾意學一種外語
做多啲義工for拎scholarship， 同人生都有意義啲
最後努力讀書, GPA > 3.2

Thx巴打
Ching keep住溫定臨考先溫？
介唔介意講下學咩外語

我用半年爆seed得17分

Ching介唔介意講下讀咩科？
而加asso定retake?

Btw ching我又覺得dse又唔可以反映嗮一個人嘅能力
有時間多啲睇課外書先有幫助 識教科書啲嘢到識飛都冇咩用 我覺得啦
所以巴打唔洗灰心

牙蘇地理

我band3底 中四到中五都係hea住打機過 結果⋯⋯

咁ching更加要開拓視野 睇多啲書 識多啲人 同埋學新技能
香港地非專科有啲難搞

咪灰心呀巴打努力上返u先

的確 打算上U畢業之後返urban planning

臨考溫咗2星期，啱啱開sem唔忙去考，本身英文3，自認廢廢地
其實我去埋內地intern，依家唔太建議
我想學德文，但近排考緊車，廢事太重負擔
日文同西班牙文都值得學嘅

見到有人話參加mentorship，可以試下，我都有參加，見你係工程，唔怕講埋，司長嘅老公有機會做我嘅mentor出嚟食飯多數mentor請，睇下食咩好嘢

善用大學資源呀喂，去下交流團咩都得

學揸貨van
船牌，急救/拯溺

Engine仔就專心溝下女算啦

exchange 最低ielts要幾多分

樓主讀邊間 u？

一定係學外語！
去做Bartender 學多啲social 同飲酒場合禮儀
又可以順便練習埋外語

上網見到

我自己就覺得首先可以點返啲生活技能：
- 考車牌
- 考first aid 牌
- 學識煮野食

知識技能：
- 學一門外語（好多人都有講）/programming language (樓上講programming language 其實好實用）
- sit 一啲同major 無關嘅科，例如哲學呀經濟呀果啲，可以有第二個角度去睇世界
- 學識基本嘅design / 出設 / 剪片 / 整圖，出到嚟做邊行都用得著

人際技能：
- 上莊可以識多啲唔同major 嘅朋友
- exchange / 住hall 可以識啲其他國藉嘅朋友

溝女
否則後悔一生
利申 由engine轉咗healthcare

你自己去你間學校faculty of engineering嘅page度望下honour, award之類
望下班勁人做咩咪知
去LinkedIn查下你學校嗰個系嘅勁人大學做過乜嘢
人哋寫曬出嚟

Engine仔冇咩額外野做啦邊有時間

返工賺錢最實際

一來知搵錢唔易

二來有錢就可以叫雞

返Pt 無錢咩都無得做

非三大

錢搵唔嗮嘅 到時出嚟幾個月都賺到呢4年大學搵嘅錢啦

其實都係 好撚忙
但唔想呢4年淨係focus係engine

隨緣啦巴打

6.5 如果歐洲嗰啲

同意樓主
有國際視野 增值自己 先係最重要
覺得中學幾年係到讀啲教科書 操paper
簡直係浪費晒啲時間

埋土

有大志 好

玩下debate,engine玩下d機械人比賽，搵幾個fd報下創業比賽，yr2好做intern
利申engine就grad,呢d都係我冇做到但睇番有小小遺憾既野

點解咁多負皮 可唔可以講下點解

睇journal，寫文，思考一下將來向那一方面專攻，和其他人多作學術討論，思考一些根本問題，例如你學科的知識是如何得到，怎判斷對錯，等等。

道理係人都知
但首先要屋企人喺學費生活費方面幫手

I know that feel
無錢就要將時間賤賣換錢

engine仔學好d英文，或者學多一種語言搏移民啦

埋土？

呢個時候，社會發生巨變，將來事情無人知曉，還是隨遇而安

香港做唔到 去 LSE/ wharton business school 做到就ok

老實講熟嗰啲咪有用囉，但係熟又可以keep到幾多個，頂盡咪10幾個

啱呀，關係呢啲嘢擦吓Professor鞋仲好啦見住唔少人r到好既intern同埋畢業嘅工

參加多啲Mentorship program ，去識mentor 好過，學校識人就算數啦，出到嚟社會應該大部分冇乜用

月/季供spy啦 唔使諗太多

Arkk

除咗訓教乜都做下咁

以前覺得好想入U 反而唔知點解non-jupas入左U之後覺得好曬時間 依家好多野想學 好多證想考 好多諗好左idea嘅Project想搞
全部都係比學業阻住曬 教啲野又唔係話啲咩野 啲野仲有啲係已經舊又唔update但又要讀 自己想做嘅野搞到進度好慢好慢

MUN 可以周圍飛 練public speaking 同英文

一個月20分 主科全炒 好似全部短期記憶 上到u乜柒都唔記得

主科全3?

3353

我同你差唔多